Lepping Nr 18.
Jaan Pohl sase Lakke Maa Jaost 12 wakkala Nurmemaad nink 1. wakkala Ayamaad, ja Maya nitu Jaost 5 wakkala hainamaad, nink Torropi Soost 6 wakkala No 19 nink 20. all, mis Nit wahholuse toiste Sullastega peab prukima. Nurme peab temma 3me jaon pruki, nida et tal igga aasta 4 wakkala Rükki, 4 wakkala Tango, nink 4 wakkala Sitta alla sawa. Selle Maa est orjab Jaan igga näddalis 3 peiwi Jalksi, kus Moisa poolest tedda pandakse, nink poimab päle sedda wel. Moisa Nurme päle 1. wakkala Rükki nink panneb tedda Kuhja. Ahjo pallotuse tarwis sase Jaan 2 1/2 Süld Puid nink 2 Süld Hakku, mis Sullane essi peap raggoma nink mannu witta. Kui Moisa Wallitsus Sullasega ei olle rahhul, sis woib igga aasta üllesanda, eddimetsest Januarist ni kaua, kui 15ne Januarini, ilma et temma ütte Tassumist mink Toe est wõib nauda. Küttise teggemise tarwis sase Jaan sel Talwel 10 koormit Hakku, mis Sullane peab essi raggoma nink mannu wittä. 1869 aasta est tegge Moisa Wallitsus Jaaniga tullewa Talwel ütte toiste leppingut, kui rahhul temmaga om. Aya Puid sase Sullane ni paillu kui waya om, nink 1 1/2 koorma Pirru Puid nink sel Talwel 2 paari Reggi Jallasit.
Weimera, sel 1 Februar 1868.
von Dallwitz
